<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://markxu.icu</id>
    <title>Mark Xu的小屋</title>
    <updated>2023-09-27T00:00:00.000Z</updated>
    <generator>Mark Xu Blog Generator</generator>
    <author>
        <name>Mark Xu</name>
        <email>xujianqiao86@gmail.com</email>
        <uri>https://markxu.icu</uri>
    </author>
    <link rel="alternate" href="https://markxu.icu"/>
    <link rel="self" href="https://markxu.icu/atom.xml"/>
    <subtitle>这里是 Mark Xu 的个人博客，记录技术与生活。</subtitle>
    <logo>https://markxu.icu/logo.png</logo>
    <icon>https://markxu.icu/favicon.png</icon>
    <rights>All rights reserved 2026, Mark Xu</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[潮汕游记]]></title>
        <id>https://markxu.icu/blog/潮汕游记</id>
        <link href="https://markxu.icu/blog/潮汕游记"/>
        <updated>2023-09-27T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[这是我在潮汕的游记。]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[
流水账：

9.24 ： 车站——潮汕站——（K2线）——中心医院—— （步行）——许驸马府（路过）——木棉公馆，入住（视频电话（直播））

9.25 ：早6:00起床，7:00出门——租电动车——逛牌坊街——吃早饭（牌坊街内）——开元寺——广济桥——广济门——潮州古城——图书馆——菜市（吃午饭，牛肉粿条）——还车——过广济桥——韩文公祠——泰佛殿——慧如公园——坐车（改签）去汕头——公寓入住——万象城——看电影（《封神》）

9.26 ： 眼肿——去汕头医院挂号——早饭（肠粉）——汕头博物馆——中山公园——午饭（粿汁）——医院拿药——汕头小公园——电影博物馆——汕头开埠文化陈列馆——邮局——侨批文物馆——汕头旅社——西堤公园——人民广场，广场轮渡——万象城——晚饭（牛肉火锅）——成川治茶

## 2023.9.22 潮州

#### 车站，对于不同的人有不同的感受。与我来说，车站充满了浪漫。它意味着未来，自由，家乡还有前途。

![20230922-厦门北站](https://img.markxu.icu/imgIMG_20230922_173547.jpg)

周五晚上，就赶上火车前往潮汕。在BRT上，发觉今天的云比以往更好看，阳光也更明媚，也许旅行这件事可以让一个人的眼睛四处打量，发现更加美好的东西。

晚上到了潮州，等K2等了好久，坐公交又是一个小时，好不容易才到了目的地，这时给家里打了个视频电话，一边“直播”，一边走到了民宿。如果不打电话的话，我肯定会比现在疲惫，但是这个电话让我感觉旅行让我离家的距离更近了，走的很起劲。

![夜游潮州](https://img.markxu.icu/imgIMG_20230922_221454.jpg)

民宿也意外的好看，很像东南亚里早期电视剧里的大户人家的房子。

![晚上住的民宿](https://img.markxu.icu/imgIMG_20230922_230309.jpg)

## 9.23 业精于勤，荒于嬉；行成于思，毁于随。——韩愈

早上早起，骑上电动车。不得不说，这真的省了我很大力气，虽然租的车子贵了一些，但值得，靠着这个电动车，我窜遍了潮州古城（牌坊街）还去了菜市（市里）看看，无疑让我对潮州理解的更加深刻些。牌坊街上标着的全是各种优秀考生，联系我最近看的《明朝那些事儿》，自以为了解的更深入些了（至少明白不管什么官职，只要考中，就足矣立一个牌坊，让后人记住。）

广济门，广济桥。在我走完整个广济桥之后才明白广济二字由来，是由海内外的有钱人或机构，捐钱建成的桥。由于起得早，我成为那一天第一个踏上广济桥的人，也是第一个走到断桥处的。看完了浮桥的链接，作为四大古桥之一确实有意思。

<div class="img-grid-2">
  <img src="https://img.markxu.icu/imgIMG_20230923_075529.jpg" alt="潮州古城" />
  <img src="https://img.markxu.icu/imgIMG_20230923_091203.jpg" alt="广济桥浮桥连接之前" />
</div>

这一天逛了不少地方，最让我失望的是泰佛寺和慧如公园，他们隔着一条道路脸对着脸，都是一股年久失修的状态，还有一大批不怀好意的人在周围疯狂的揽客来利用这最后的一点价值，苦了很多跟着攻略来的游客。

要说今天有什么让我记忆十分深刻，除了这些景点，当属一张没有拍下的照片（当时在品凉茶，太难喝了些☹️）。照片的内容本该是韩文公祠入口台阶上的一句话——

**业精于勤荒于嬉，行成于思毁于随**

“精” “荒” “嬉” “毁” “随” 五个字一直让我思考，不禁感叹韩愈用词的精准，不愧是唐宋八大家之首。虽然没有拍下，但在临行前装作样子的读了一遍，然后一路上思考着。这不就说的是我吗？

勤 —— 是我所没达到的，但却是我一直想做到的。

荒于嬉 —— 则是我所能见的我正在干的事情。尤其是“嬉“字，并不是勤的反义词——懒、怠慢或是不坚定，而是嬉戏，当一个人忙着嬉戏时，很难意识到自己的过错。”战士军前半死生，美人帐下犹歌舞“、“暖风熏得游人醉，直把杭州作汴州。“

毁于随 —— “跟随舆论思考的，都是自己耳塞眼闭的人。“我马上联系到了尼采的这句话。我时刻提醒自己要自己去寻找更多方面的观点，但奈何跟随舆论思考是如此简单，而且罚不责众，即使你错了，也不会被嘲笑，更不用承担任何后果。而且很难发现自己被舆论所框住。

## 9.24 不好好利用时间，怎么知道有多珍贵。

来到汕头，我完全被前一天（昨天）晚上的状况虎住了，我住在汕头的商业中心，人有很多。又逛了万象城，看到很多各种各样的人，很多没见过的店，尤其是看到了一些小学年龄段的孩子，没有父母跟着，就约着一起在万象城转，（我小时候可只是在小区周围骑自行车啊），他们随手就拿出手机，拍照，发帖，嘴里说着网络上的流行梗，小姑娘们学着网红化妆拍照（在电动扶梯前面），让我感到时代确实不同了，很好奇他们的童年再回忆起来又是什么样子。

以上的种种景象然我觉得这个城市好发达，早上起来去了医院（昨天眼睛莫名其妙发炎，肿了个大包），看到熟悉的环境后才放下心来，只是昨天晚上太黑没看清楚，被那灯光炫晕了眼，这个城市和所有的城市一样（只有发达的地方有灯光的原因吧），很宜人，但也只是个宜人的城市。晃晃过了一天。刚好怕玩太晚的我也早早改签，回到了学校。

这次旅行让我充分的利用了时间，如果这个周末待在寝室，无非就是看了看网页，发发牢骚，低效率的学点知识。但这次利用等挂号的时间（两个半小时），逛了一整个博物馆，逛了一整个公园，还吃了没吃过的粿汁。

![中山公园，看来全国都有这个么公园](https://img.markxu.icu/imgIMG_20230924_100815.jpg)

时间很久没有这么慢了（或是说充实？），这个时间放在以往就是起床，吃饭，看电脑。只有好好的把每个时间都利用起来，才感到时间如此的充实宝贵。

## 一个人旅行

一个人旅行，放在我以前是不敢的，网上也有人试图说明自己有多孤独，举了很多例子：一个人看电影，一个人吃火锅，一个人看病，一个人旅行。这次旅行之后，上面的这些我都干过了。

孤独，还是避免不了的。不论是景点还是饭店，看到别人成双成对，好友成群，天伦之乐，难免不心生羡慕。好在有微信分享，我把旅行的照片和视频分享给爸妈，有人分享，旅行再无聊也有其意义。

自由，更是一个人旅行的最大特点，我眼睛难受就去医院看（不用担心耽误别人时间，还可以看到当地的医院是怎么样的），不用考虑别人胃口，不用考虑别人想法。自己决定好了，就去做，省了不少功夫，毕竟要说服的只有自己一个人。

因此我的速度快了不少，想去哪里去哪里，逛腻了就换地方，没逛够就呆着发会儿呆。而且身边没人和我一起吐槽，让我的思维也更专注，不再是一群人嘻嘻哈哈的打闹，错过了某些只有一个人才会注意到的事情。有更多的时间去观察周边的事物，并试着去理解。好像有种更成熟的感觉。

]]></content>
        <author>
            <name>Mark Xu</name>
            <email>xujianqiao86@gmail.com</email>
            <uri>https://markxu.icu</uri>
        </author>
    </entry>
</feed>